\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
	Esto es espacio pequeño. \\ Inicio \smallskip \\ fin \\
	Esto es espacio pequeño. \\ Inicio \medskip \\ fin \\	
	Esto es espacio pequeño. \\ Inicio \bigskip \\ fin \\
	Esto es espacio personalizado. \\ Inicio \vspace{5cm} \\ fin	
	
\chapter{Espacios horizontales}
Esto es un espacio horizontal con tamaño \hspace{2cm} y sigue por aquí \\	
\chapter{Párrafos}
Para crear párrafos con distintas alineaciones.
\section{Centrado}
	\begin{center}
	La línea del texto\\
	La segunda línea del texto\\
	La tercera línea del texto\\
	\end{center}
\section{Derecha}
	\begin{flushright}
	La línea del texto\\
	La segunda línea del texto\\
	La tercera línea del texto\\
	\end{flushright}
\section{Izquierda}
	\begin{flushleft}
	La línea del texto\\
	La segunda línea del texto\\
	La tercera línea del texto\\
	\end{flushleft}
\end{document}